想請教一下發佈網站既steps

最近學緊寫網頁 學HTML,CSS,JavaScript 個d , 想寫d個人既網頁
但唔係好清楚詳細既發佈網站steps
Search 過 要去一d網站買域名 例如godaddy
買完域名跟住總需要咩steps ？
定還是買完就已經係發佈到
咁總洗唔洗upload 你d網頁文件個d架？
個網頁包含一d圖片、影片個d
要點upload?
另外要唔要話租web server 個d?

有冇d 平d 既買域名網站推介？
Thx

Google web hosting, 幾百蚊買domain 買埋空間，Wordpress 比埋都有

買個router自己部電腦做host都得（流量少同電腦可以長開既話）
唔一定要domain name 同ip都連到

睇你個網站係咩類型
blog/靜態網頁可以買domain果陣睇下有無hosting plan揀埋一腳踢，有啲幫你做埋dns煩都唔洗煩，要用cloudflare除外

如果唔係static嘅就睇下你點deploy , php就好多web hosting都support , 新果啲nodejs, angular甚麼甚麼就揾vps deploy落去，最好再用cloudflare 指返粒ip去domain

好似係

如果係static website通常都係得html css js 圖 呢啲files, web hosting service provider最低限度應該會有ftp比你車晒啲野上去

如果係自己vps起，就掉晒去apache/nginx對應嘅folder到就ok

跟住買hosting, 幾十蚊個月嗰啲cheap cheap shared hosting, 唔使租server
買完會有welcome letter寄返設定資料俾你
再去返domain公司個panel, 改doamin nameserver設定指向hosting, welcome letter有寫
試下去唔去到你個 .com, 應該見到hosting預設頁, 而非godaddy預設頁
唔得即未指到, 等一陣/check清楚

得的話, 用FTP服務upload, 你用FTP client software就可駁通FTP服務, e.g. FileZilla FTP Client
host, username, password睇返welcome letter
upload完睇下睇唔睇到

下下upload好煩又慢, 建議你喺自己部機開web server, 寫完即睇, 滿意先一次過upload上FTP
Windows機裝 XAMPP 就得, 已包晒web server software + 元件 + 設定

Static site why not GitHub page

出黎我教你

如果只係static site，可以睇下呢d：

全功hosting服務，都只係$10港幣一個月，飲小支可樂都係度啦⋯⋯

買完domain name就要set dns...

set dns之前又要買hosting...vps/public cloud/長開電腦

如果用vps/public cloud就要識用nginx/apache/lighthttpd...雖然都係幾簡單嘅事

我建議你可以用digitalocean用5 usd/month vps試下手
我記得DO有齊http server package
就咁dump個html+js entry落去就得
反正你個website traffic唔大

如果你想要free ddos protection + free ssl

你可以試下用cloudflare

我godaddy 買domain
指番去AWS EC2 (免費一年)
一年後玩唔厭再買都未遲

當然如果你係spa site就可以用cdn cache html+js
唔好leak咗個api server就無敵 雖然rest api server都好難ddos